@prefix rdf:               <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:              <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos:              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

@prefix obeu:              <http://data.openbudgets.eu/ontology/> .
@prefix obeu-budgetphase:  <http://data.openbudgets.eu/resource/codelist/budget-phase/> .
@prefix obeu-codelist:     <http://data.openbudgets.eu/resource/codelist/> .
@prefix obeu-operation:    <http://data.openbudgets.eu/resource/codelist/operation-character/> .
@prefix obeu-paymentphase: <http://data.openbudgets.eu/resource/codelist/payment-phase/> .

#####################
### Budget phases ###
#####################

obeu:BudgetPhase a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Budget phase"@en, "Fáze rozpočtového procesu"@cs ;
  rdfs:isDefinedBy <http://data.openbudgets.eu/ontology> .

obeu-codelist:budget-phase a skos:ConceptScheme ;
  rdfs:label "Code list that distinguishes among phases of the budget."@en,
             "Číselník rozlišující fáze rozpočtového procesu"@cs ;
  skos:hasTopConcept obeu-budgetphase:approved, obeu-budgetphase:draft, obeu-budgetphase:executed, obeu-budgetphase:revised .

obeu-budgetphase:approved a obeu:BudgetPhase, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Approved"@en, "Schválený"@cs ;
  skos:definition "The approved budget represents a budget at the moment since which it is binding for the parties concerned."@en,
                  "Schválený rozpočet představuje rozpočet v okamžiku, od kterého je závazný pro subjekty, kterých se týká."@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:budget-phase ;
  skos:inScheme obeu-codelist:budget-phase .

obeu-budgetphase:draft a obeu:BudgetPhase, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Draft"@en, "Návrh"@cs ;
  skos:definition "Budget during its processing until the budget is approved."@en,
                  "Návrhem rozpočtu se rozumí rozpočet v době svého zpracování do okamžiku, kdy je rozpočet schválen."@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:budget-phase ;
  skos:inScheme obeu-codelist:budget-phase .

obeu-budgetphase:executed a obeu:BudgetPhase, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Executed"@en, "Realizovaný"@cs ;
  skos:definition "Execution of the approved budget means an ensuring of smooth and efficient drawing of the budget."@en,
                  "Realizace schváleného rozpočtu představuje zabezpečení plynulého a hospodárného čerpání výdajů rozpočtu."@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:budget-phase ;
  skos:inScheme obeu-codelist:budget-phase .

obeu-budgetphase:revised a obeu:BudgetPhase, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Revised"@en, "Upravený"@cs ;
  skos:definition "Revision of the approved budget is a change of the budget based on the approved budgetary measure."@en,
                  "Úprava schváleného rozpočtu představuje změnu na základě schváleného rozpočtového opatření."@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:budget-phase ;
  skos:inScheme obeu-codelist:budget-phase .

############################
### Operation characters ###
############################

obeu:OperationCharacter a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Operation character"@en, "Typ operace"@cs ;
  rdfs:subClassOf skos:Concept ;
  rdfs:isDefinedBy <http://data.openbudgets.eu/ontology> .

obeu-codelist:operation-character a skos:ConceptScheme ;
  rdfs:label "Code list that distinguishes among characters of fiscal operation."@en,
             "Číselník rozlišující typy fiskálních operací"@cs ;
  skos:hasTopConcept obeu-operation:expenditure, obeu-operation:revenue .

obeu-operation:expenditure a obeu:OperationCharacter, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Expenditure"@en, "Výdaje"@cs ;
  skos:definition "Decrease in net worth resulting from a transaction"@en,
                  "Pokles čistého jmění vlivem transakce"@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:operation-character ;
  skos:inScheme obeu-codelist:operation-character .

obeu-operation:revenue a obeu:OperationCharacter, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Revenue"@en, "Příjmy"@cs ;
  skos:definition "An increase in net worth resulting from a transaction"@en,
                  "Zvýšení čistého jmění vlivem transakce"@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:operation-character ;
  skos:inScheme obeu-codelist:operation-character .

######################
### Payment phases ###
######################

obeu:PaymentPhase a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Payment phase"@en, "Platební fáze"@cs ;
  rdfs:subClassOf skos:Concept ;
  rdfs:isDefinedBy <http://data.openbudgets.eu/ontology> .

obeu-codelist:payment-phase a skos:ConceptScheme ;
  rdfs:label "Code list of payment phases"@en, "Číselník platebních fází"@cs ;
  skos:hasTopConcept obeu-paymentphase:allocated, obeu-paymentphase:certified, obeu-paymentphase:paid .

obeu-paymentphase:allocated a obeu:PaymentPhase, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Allocated"@en, "Alokováno"@cs ;
  skos:definition "Financial amount intended for an specified objective or an Operational Programme."@en,
                  "Finanční prostředky určené pro daný cíl či operační program."@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:payment-phase ;
  skos:inScheme obeu-codelist:payment-phase .

obeu-paymentphase:certified a obeu:PaymentPhase, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Certified"@en, "Certifikováno"@cs ;
  skos:definition "Certification of expenditure means the confirmation of the correctness of data submitted by managing authorities to the paying authority and the confirmation of the effectiveness of management and control systems at the level of managing authorities and intermediate bodies (or final beneficiaries)."@en,
                  "Certifikací uskutečněných výdajů se rozumí potvrzení správnosti údajů předložených řídicími orgány platebnímu orgánu a potvrzení efektivnosti systémů řízení a kontroly na úrovni řídicích orgánů a zprostředkujících subjektů (popř. konečných příjemců)."@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:payment-phase ;
  skos:inScheme obeu-codelist:payment-phase .

obeu-paymentphase:paid a obeu:PaymentPhase, skos:Concept ;
  skos:prefLabel "Paid"@en, "Proplaceno"@cs ;
  skos:definition "Financial amount paid to the final beneficiaries after the certification of expenditure"@en,
                  "Finanční prostředky proplacené konečnému příjemci v návaznosti na certifikaci uskutečněných výdajů"@cs ;
  skos:topConceptOf obeu-codelist:payment-phase ;
  skos:inScheme obeu-codelist:payment-phase .
